侵金會 北京專家：金正恩贏了

川金會 北京專家：金正恩贏了
用LINE傳送 +
留言

川金會落幕，北京學者根據雙方簽署的文件內容及兩國領導人的反應評析說，美國總統川普尋求與北韓領導人金正恩會面的事實大於成果，這次峰會可說「金正恩贏了，川普輸了」。

川普和金正恩今天上午在新加坡舉行全球矚目的歷史性峰會，會後並簽署聯合聲明，其中包括北韓承諾朝向朝鮮半島完全非核化努力。

北京獨立學者鄧聿文說，從文件內容來看，雙方基本上沒談到太多實質性的問題，在棄核問題上，金正恩只是重申4月與南韓總統文在寅所簽的板門店宣言，缺乏具體內容。

他接受中央社採訪時表示，峰會前，川普對於北韓棄核問題「籌碼拉得高高的」，要求「完全的、可驗證的、不可逆的非核化」（CVID）。後來雖也有所微調，但是今天所簽文件的內容卻連框架性時間或進程等大致性的描述都沒有，出人意料。

另外，文件提到，美國與北韓承諾「建立新的美國-朝鮮民主主義人民共和國關係」。鄧聿文說，在北韓棄核問題尚未完成的情況下，建立新關係若指的是指兩國建交，「那你說誰輸誰贏」。

川普今天在峰會前後都表達了相當正面的看法，例如「我們將有極佳的關係」、「會談進行得非常好」、「關係棒極了」，並在會談前共同面對媒體時，對金正恩豎起了大姆指。

鄧聿文說：「比起美國最初設立的目標，我的看法是金正恩贏了，川普輸了。」而輸了的川普卻「這麼興奮」，甚至大加讚揚金正恩，看來是因為他追求的是與金正恩「兩個人會面的本身」，而非具體的協議。

美國智庫的北韓專家李珍（Jean H. Lee）對美媒表示，無論川普和金正恩下一步要談什麼，兩人握手的那一刻將載入史冊，並讓北韓民眾覺得能與美國平起平坐。

李珍說：「這就是（金正恩）大耍眾人與加快測試北韓核子裝備時，他心裡所想的－逼美國總統上談判桌。我在目睹後感到震驚與寒心，因為我們給了他幾乎全部他要的。」

美國又輸

中國唔嬴 美國都要輸

支國無實際參與會談就是美國贏了

佢有出飛機送金仔架

新嘢：美國或成為最大輸家

其實侵咬住中興就收中國皮
點解要放生
捉緊咩棋

咁最大贏家係邊個

整死佢又會有第二間
所以最好出係控制住
長期得到利益

之前d 侵粉明明唔係咁講

一間中興换取順利解決北韓核威脅
侵侵用隻卒换隻車咁囉

公就我贏,字就你輸

咁整死佢有整死佢好處
重要既係
決定權都係係侵手
唔通依加罰佢錢加安插人員
叫放生咩
面對現實啦你中興點玩都輸
唔好比支那輿論呃到啦

中國贏了

中興今復牌 美參院擬推翻和解協議

拿，報紙就咁寫
參議院即係想點先

即係講參院覺得唔和解好處多過和解囉
即係中興比人當餅咁分緊囉
唔通中興會因為分法唔同會贏咩
面對現實啦

關面對現實咩事

就睇下最後落實到咩法案

唔少人因為放生中興而失望

明明之前講到中國死硬

唔係話中興會贏
係明明可以趕盡殺絕點解唔令佢輸多d

其實係乜野專家？
成日咁多專家

中興依加同死硬
比人安插人員
如果正常咁營運
美國一定係賺最多個位
有們問題又來多次
即係你中興比人養緊
真係唔覺贏係邊
至於中國
由H自以為世界強國
到變成依加唔死都要比人打飛機
咁仲唔夠死？

因為趕絕左
美國賺少左囉